\chapter{Anforderungsanalyse}\label{ch:anforderungsanalyse}
In dieser Arbeit soll erarbeitet werden, wie Schiffe automatisch erkannt, verfolgt und klassifiziert werden können. Diese Schritte sollen anhand des Videostreams einer digitalen Kamera geschehen. 
Die Möglichkeit Schiffe anhand Eigenschaften ihres Typs, ihrer Größe\footnote{Länge sowie Breite} sowie ihrer Geschwindigkeit in Gruppen einzuordnen bzw. zu klassifizieren soll untersucht werden.

\section{Anwendungsgebiet}
Die Arbeit beschäftigt sich mit der Thematik anhand von Bildern und Bildsequenzen\footnote{Videos} aussagekräftige Informationen zu generieren. 
Ein digitales Bild wird im Computer als Matrix mit einer bestimmten Höhe und Breite dargestellt. Diese Höhe und Breite ergeben miteinander multipliziert die Pixelanzahl, welche ausschlaggebende  Aussagefähigkeit über den Informationsgehalte eines digitalen Bildes besitzt. An jeder Position dieser Matrix sind Werte gespeichert, welche den Farbwert des Pixels an dieser Stelle beschreiben. Anhand dieser Pixelmatrix kann ein menschliches Gehirn, wenn die Matrix am Bildschirm oder einem anderem Ausgabemedium dargestellt wird, ein Bild interpretieren. Die menschliche Interpretation von Bildern und die allgemeine menschliche Wahrnehmung anhand des visuellen Sinnes ist ein komplexes Thema, was in dieser Arbeit nicht näher beschrieben wird, um dem Umfang der Arbeit nicht zu sprengen.
Die Thematik dieser Arbeit beschäftigt sich damit, diese menschliche Wahrnehmung durch einen Computer durchzuführen. Die Arbeitsweise eines Computer ist offensichtlich anderer Natur als der des menschlichen Gehirnes und kommt in der Tatsache zum tragen, dass der Computer keine Emotionen generiert. Aus Sicht eines Computers ist ein Bild, das was eine Kamera mit einem Lichtsensor wahrnimmt und das was ein Mensch mit den Augen wahrnimmt, nichts anderes als in einer Matrix angeordnete Farbwerte ohne weiteren Kontext.
Anhand dieser Repräsentation eines Bildes kann ein Computer allerdings instruiert bzw. programmiert werden bestimmte Operationen auf diese Matrix anzuwenden, welche dem Ziel dienen konkrete Muster und Informationen einem Bild zu entnehmen. Diese Verarbeitung von Bildern zu Informationen wird auch maschinelles Sehen oder Bildverstehen \emph{engl. computer vision} genannt und beschäftigt sich damit computergestützt Bilder für das menschliche Verständnis zu interpretieren. Die Thematik Maschinelles Sehen wird im Abschnitt ??? im Kapitel Grundlagen näher beschrieben.

\section{Szene}
Die Szene besteht aus dem Fluss, auf dem die zu erkennenden Schiffe fahren und die Kamera stehen in einem bestimmtem Verhältnis zueinander. Die Position und Blickwinkel der Digitalkamera soll als gegeben gesehen werden. Eine räumliche Ansicht des Aufbaus der Kamera und deren Verhältnis zum zu filmenden Fluss ist in Abbildung X zu sehen. Die Kamera befindet sich im 3. Stock des FKI Gebäudes auf dem Campus Wilhelminenhof des HTW Berlin und hat einen Neigungswinkel ihres Blickfeldes von ungefähr 20\%.

\section{Anforderungen an den Prototypen}
Die Hardwarekomponente des Systems soll auf unterschiedliche Umgebungen anpassbar sein und das System soll auf andere Flussabschnitte ebenso anwendbar sein. Dadurch muss die Installation der Kamera ebenso, wie die Softwarekomponente sich nicht von externen Faktoren, wie Wettereinflüsse beeinträchtigen lassen können. Diese Hardwarekomponente des Systems einschließlich der Halterung der Kamera soll in dieser Arbeit ebenso beschrieben werden. 
Der Prototyp soll in der Lage sein unter möglichst allen Wetterumständen Schiffe anhand des Videostreams einer digitalen Kamera zu erkennen. Dieser Videostream soll durch eine digitale Kamera aufgezeichnet und über das Internet von einem verarbeitenden Computer abgerufen werden. Diese Verarbeitung soll in Echtzeit geschehen.

\subsection{Hardwarekomponente}
Die Hardwarekomponente des Prototyps soll aus einer Kamera bestehen, welche im Abschnitt ??? näher erläutert wird. Die Kamera soll ihr Videosignal über das Netzwerk\footnote{Internet} an einen verarbeitenden Computer senden können, was durch eine typische Netzwerkkamera ermöglicht wird. Weiterhin soll der Prototyp an unterschiedlichen Orten eingesetzt werden können, wodurch eine portable Halterung der Kamera, welche ebenso unterschiedlichen Wetterumständen trotzen können soll entwickelt werden.

\subsubsection{Kamera}
Die Anforderungen an die Kamera sind gering. Sie soll ausschließlich die Fähigkeit haben ihren Videostream über das Internet erreichbar zu machen. Die Qualität des Videostreams ist an niedrige Kriterien gehalten, eine Pixelanzahl von 640 x 480 bei einer Bildrate von 30 Bildern pro Sekunde ist ausreichend.

\subsubsection{Kamerahalterung}
Die Gestaltung der Kamerahalterung soll sehr am Nutzen orientiert werden und keinerlei ästhetischen Wert haben. Sie hat die Anforderungen, dass sie diversen Wetterumständen( z.B. Regen, sowie direkte Sonneneinstrahlung ) trotzen können soll. Weiterhin soll sie es ermöglichen die Kamera außerhalb der Fenster des FKI Gebäudes zu befestigen, um eventuellen Reflexionen vorzubeugen, welche entstehen können, wenn sie durch Fensterglas filmt.

\subsection{Softwarekomponente}
Die zu entwickelnde Software soll in der Lage sein Schiffe in Echtzeit zu erkennen und zu verfolgen. Was die Erkennung und Verfolgung von Objekten anhand von Videosequenzen impliziert wird im Kapitel Grundlagen beschrieben.
Weiterhin soll die Software an unterschiedliche Wetterumstände und Perspektiven der Kamera anpassbar sein. Dies soll dem Benutzer der Software durch eine grafische Benutzeroberfläche ermöglicht werden.
% Zusätzlich soll die Software eventuelle Möglichkeiten zur Klassifikation der Schiffe umsetzen, welche im Verlauf der Problemlösung entwickelt werden.

\subsubsection{Verarbeitender Computer}
Um eine Verarbeitung des Videosignals in Echtzeit zu gewährleisten muss der verarbeitende Computer mindestens den Systemvoraussetzungen in Tabelle \ref{tab:mindestanforderungen} \nameref{tab:mindestanforderungen} gerecht werden.

\begin{table}
\caption[Anforderungen und Systemvoraussetzungen]{Anforderungen und Systemvoraussetzungen}
\label{tab:mindestanforderungen}
\centering
\setlength{\tabcolsep}{5mm}	% separator between columns
\def\arraystretch{1.25}			% vertical stretch factor (Standard = 1.0)
\begin{tabular}{|c|c|} \hline
Betriebssystem & Windows 7 oder 8 (aktuelle Updates)\\
\hline
CPU & mindestens Intel Core Duo oder AMD Athlon 64 X2\\
\hline
RAM & mindestens 4GB\\
\hline
Grafikkarte & vom Hersteller NVIDIA mit mindestens 1GB Videospeicher\\
\hline
Sonstiges & Ethernet Verbindung, Maus, Monitor\\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Wetterumstände}
Wie in Abbildung \ref{fig:wetterumstaende} \nameref{fig:wetterumstaende} zu sehen ist, ist das Wetter unbeständig. Das System soll in der Lage sein von sich ändernden Wetterumständen unbeeinträchtigt zu funktionieren.

\subsubsection{Benutzeroberfläche}
Die grafische Benutzeroberfläche soll es dem Benutzer ermöglichen die Algorithmen, die zur Erkennung und Verfolgung der Schiffe benutzt werden zu parametrisieren. Dazu sollen die entscheidenden Parameter der Algorithmen über standardisierte Oberflächenelemente anpassbar sein. Das GUI\footnote{Graphical User Interface} soll in Betracht auf den Entwicklungsaufwand so einfach wie möglich gehalten werden, ohne den Nutzen selbst einzuschränken. Es soll sich auf einfache Elemente wie Schieberegler, Schaltknöpfe und Kontrollkästchen beschränkt werden.

\subsubsection{Performanz}
Da das Videosignal in Echtzeit verarbeitet werden soll, muss während dem Entwurf und der Implementierung des Prototyps der Aspekt der Performanz berücksichtigt werden. Es soll, wenn möglich, zu jeder Zeit auf Möglichkeiten zur Parallelisierung der Berechnungen eingegangen werden.

\section{Abgrenzungskriterien}
In diesem Abschnitt wird erläutert von welchen Anforderungen sich der Prototyp klar abgrenzt.

\subsection{Klassifikation}
Die Klassifikation der Schiffe anhand ihrer Eigenschaften soll voll funktionstüchtig umgesetzt werden. Es sollen ausschließlich Ansätze entwickelt werden, welche die Klassifikation ermöglichen würden. Dieser Teil soll ausschließlich theoretisch entwickelt werden.

\section{Vorgehensweise}
In diesem Abschnitt werden die Anforderungen an die Vorgehensweise des Autors zur Realisierung des Arbeit und des Prototyps festgehalten.
Um eine kontrollierte und erfolgreiche Vorgehensweise zur Bearbeitung dieser Arbeit zu gewährleisten soll der Autor abwägen welche Unterstützenden Hilfsmittel zum Projektmanagements hilfreich sind. Weiterhin soll untersucht werden, welche Programmiermethodik zur Umsetzung des Prototyps gewählt werden soll.