\documentclass[bachelor,german]{hgbthesis}
% Zulässige Class Options: 
%   Typ der Arbeit: diplom, master (default), bachelor, praktikum 
%   Hauptsprache: german (default), english
%%------------------------------------------------------------

\graphicspath{{images/}}    % wo liegen die Bilder?
\usepackage{mathtools}
\AddBibFile{literatur.bib}  % Angabe der BibTeX-Datei
\usepackage{acronym}

%%%----------------------------------------------------------
\begin{document}
%%%----------------------------------------------------------

% Einträge für ALLE Arbeiten: --------------------------------
\title{Erkennung, Verfolgung und Klassifizierung von Schiffen
und Booten auf der Spree anhand des Videostreams einer IP-Kamera}
\author{Marcel Schwittlick}
\studiengang{Angewandte Informatik}
\studienort{HTW Berlin}
\abgabedatum{2013}{02}{05}	% {YYYY}{MM}{DD}

%% für Bachelorarbeit und Praktikumsbericht entsprechende Einträge ergänzen:

%%% zusätzlich für eine Bachelorarbeit: ---------------------
\nummer{s0529494}   % XX...X = Stud-ID, z.B. 0310238045-A  
                        % (A = 1. Bachelorarbeit)
\semester{Wintersemester 2013 / 2014} 
\gegenstand{Bachelor Thesis} 
\betreuer{Prof. Dr. Frank ~Bauernöppel, Prof. Dr. Albrecht Fortenbacher} % oder \betreuerin{..}

\strictlicense  % erzeugt restriktive Lizenzformel

%%%----------------------------------------------------------
\frontmatter
\maketitle
%%%----------------------------------------------------------

%\include{vorwort}		% ggfs. weglassen
\include{kurzfassung}
\include{abstract}

\chapter{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}
\acro{IP}{Internet Protocol}
\acro{CV}{Computer Vision}
\acro{FPS}{Bilder pro Sekunde \emph{engl. frames per second}}
\acro{CG}{Computergrafik \emph{engl. computer graphics}}
\acro{BGS}{Hintergrundsubtraktion \emph{engl. background subtraction}}
\acro{PC}{Personal Computer}
\acro{ms}{Millisekunde}
\acro{vgl.}{vergleiche}
\acro{bzw.}{beziehungsweise}
\acro{GUI}{Graphical User Interface}
\end{acronym}

\listoffigures
\listoftables
\tableofcontents

%%%----------------------------------------------------------
\mainmatter         % Hauptteil (ab hier arab. Seitenzahlen)
%%%----------------------------------------------------------

\include{einleitung}
\include{anforderungsanalyse}
\include{grundlagen}
\include{definition}
\include{entwurf}
\include{implementierung}
\include{tests}
\include{zukunftsaussichten}
\include{quellen}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{naeem12}
  Asad Naeem, Tony Pridmore,
  \emph{Object Tracking Using Hybrid Mean Shift \& Particle Filter Algorithms: An indepth discussion on computer vision object tracking algorithms}.
  LAMBERT Academic Publishing,
  2012,
	\textbf{naeem12}
	
\bibitem{szeliski10}
 Richard Szeliski,
 \emph{Computer Vision: Algorithms and Applications}.
 Springer Verlag,
 2010,
	\textbf{szelistki10}
	
\bibitem{fisher03}
R. Fisher, S. Perkins, A. Walker, E. Wolfart,
\emph{Intensity Histogramm}.
\url{http://homepages.inf.ed.ac.uk/rbf/HIPR2/histgram.htm} (20.12.2013 16:34Uhr),
2003,
\textbf{fisher03}
	
	\bibitem{cucchiara07}
  Rita Cucchiara, Constantino Grana, Massimo Piccardi, Andrea Prati,
  \emph{Detecting Moving Objects, Ghosts and Shadows in Video Streams}.
  \url{http://imagelab.ing.unimore.it/Pubblicazioni/pubblicazioni/pami_sakbot.pdf} (23.12.2013 17:01Uhr),
  2007,
	\textbf{cucchiara07}
	
		\bibitem{gennert87}
  Michael A. Gennert and Shahriar Negahdaripour,
  \emph{Relaxing the Brightness Constancy Assumtion in Computing Optical Flow}.
	Massachusetts Institute of Technology
  \url{http://18.7.29.232/bitstream/handle/1721.1/6477/AIM-975.pdf?sequence=2} (22.12.2013 13:42Uhr),
  1987,
	\textbf{gennert87}	

\bibitem{sester95}
  Monika Sester,
  \emph{Lernen struktureller Modelle für die Bildanalyse}.
	Dissertation,
  Universität Stuttgart,
  \url{http://www.ifp.uni-stuttgart.de/publications/dissertationen/moni_diss.pdf} (18.12.2013 21:31Uhr),
  1995,
	\textbf{sester95}
	
\end{thebibliography}

\end{document}