\chapter{Definition}
\section{OpenCV}
\subsection{Installation}
Da die Geschwindigkeit des Programmes von Anfang an wichtig ist wurde sich dazu entschieden so viel arbeitslast wie möglich zu parallelisieren. Die Parallelsierung von Bildverarbeitsungsaufgaben bietet sich regelrecht an, da die Algorithmen wie folgt arbeiten: sie wenden die gleiche berechnung auf sehr viele zahlen/pixel an. Diese Arbeitsweise der Algorithmen ähnelt sehr stark der Arbeitsweise der GPU jeder Grafikkarte. 
Deswegen wurde sich dazu entschieden so viel wie möglich der Arbeitslast auf die GPU auzulagern, da zu beginn der Bearbeitung vermutet wurde, dass eine Sequenzielle bearbeitung der Berechnungen nicht ausreichen wird, da die Software in Echzeit Videodaten verarbeiten können soll.
OpenCV unterstützt seit der version 2.4.6. die benutzung der CUDA Runtime API und unterstützt ausschließlich NVIDIA GPU's. Um die GPU für OpenCV zu benutzen muss OpenCV eigenständig gebaut werden, die vorkompilierten versionen sind ohne CUDA support kompiliert. Dafür muss CUDA , die neuesten Grafikkartentreiber und eine NVIDIA Grafikkarte vorhanden sein. 
Die Kompilierung hat sich als etwas kompliziert herausgestellt, sodass die neueste version von \url{http://www.github.com/itseez/opencv}  mit dem tag 2.4.7. benutzt werden musste um eine erfolgreiche kompilierung abzuschließen. Dafür ist die Option WITH\_CUDA zu aktivieren, worauf man zusätzlich das Verzeichnis der NVIDIA CUDA installation angeben muss. Weiterhin habe ich OpenGL für die beschleunigte videodarstellung und OpenMP für die parallelisierung auf den CPUs aktiviert, um die die Grundbedingungen für die Geschwindigkeit der Software ausreichend zu erfüllen.
\section{Qt}