\chapter{Kurzfassung}
In der Bachelorarbeit soll es darum gehen Schiffe bzw. Boote anhand eines Live-Videostreames zu erkennen und zu tracken. 

Zusätzlich soll untersucht werden, inwiefern die Schiffe nach bestimmten Kriterien klassifiziert werden können, um gegebenenfalls Muster im Flussverkehr erkennen zu
können. Mögliche Klassifikatoren können der Schifftyp, die Größe des Schiffes und die Geschwindigkeit des Schiffes sein. 

Dadurch können detaillierte Statistiken über einen bestimmten Flussabschnitt erstellt werden, welche gegebenenfalls mit Statistiken anderer Flussabschnitte verglichen werden können. Deswegen soll die Hardwarekomponente des Systemes portabel und resistent gegenüber Wettereinflüssen sein. Die Entwicklung der Hardware Komponente soll ebenfalls Teil der Arbeit sein und aus einer IP-Kamera inklusive 
Wetterresistenter Halterung bestehen. 

Es soll ein funktionierender Prototyp erarbeitet werden, der mit wenigen Schritten an einen anderen Ort umgezogen werden kann. Dies erfordert höchstwarscheinlich eine Art
Kalibrierung des Systemes auf die veränderten Umgebungsfaktoren, wie Blickwinkel und Lichtverhältnisse des neuen Ortes, welche elementarer Teil des Systemes sein soll.

Die Erkennung, Verfolgung und Klassifizierung soll mittels bekannter und bereits implementierter Computer Vision Algorithmen geschehen und möglichst robust gegenüber eventuellen
Wettereinflüssen sein. Zur Klassifizierung der Schiffe soll die Methode des Maschinellen Lernens in Betracht gezogen werden, allerdings mit anderen Ansätzen zur Klassifizierung verglichen werden.